[Beijing_traffic_12.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beijing_traffic_12.jpg "fig:Beijing_traffic_12.jpg")
**北京市什刹海体育运动学校**是位于[中国](../Page/中国.md "wikilink")[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[什刹海西岸的一座](../Page/什刹海.md "wikilink")[体育](../Page/体育.md "wikilink")[中等专业学校](../Page/中等专业学校.md "wikilink")，地址为北京[西城区地安门西大街](../Page/西城区.md "wikilink")57号，现设有[武术](../Page/武术.md "wikilink")、[体操](../Page/体操.md "wikilink")、[排球](../Page/排球.md "wikilink")、[乒乓球](../Page/乒乓球.md "wikilink")、[网球](../Page/网球.md "wikilink")、[举重](../Page/举重.md "wikilink")、[散打](../Page/散打.md "wikilink")、[跆拳道](../Page/跆拳道.md "wikilink")、[拳击十个训练项目](../Page/拳击.md "wikilink")，其中武术、羽毛球（北京羽毛球队）和跆拳道建有专业运动队。

该校前身是1958年建立的**北京市业余体育学校**，后改建为**什刹海业余武术学校**，1970年代改名为**什刹海业余体育学校**，1980年代初改名为**北京市体育运动学校**，1986年改为现名。

不少两岸三地的功夫巨星均出自该学校，包括[李连杰与](../Page/李连杰.md "wikilink")[甄子丹](../Page/甄子丹.md "wikilink")（二人当时为同班同学）。

除了武术，体操，乒乓球以外，该校羽毛球运动员成绩特别出色，包括[董炯](../Page/董炯.md "wikilink")，[杜鹏宇](../Page/杜鹏宇.md "wikilink")，[张楠](../Page/张楠_\(羽毛球运动员\).md "wikilink")，[刘雨辰](../Page/刘雨辰_\(羽毛球运动员\).md "wikilink")。

**【著名校友・世界冠军榜】**

1,范长茂

第37届世界乒乓球锦标赛男子团体冠军 1983年日本

2,★马燕红

第23届奥运会女子高低杠冠军 1984年美国

3,陈 琳

第5届世界游泳锦标赛女子跳水冠军 1986年西班牙

4,滕毅

第39届世界乒乓球锦标赛男子团体冠军 1987年印度

5,谢 军

第七位国际象棋女子世界冠军赛冠军 1991年菲律宾

6,耿贞辉

第1届世界武术套路锦标赛女子刀棍术冠军 1991年中国

7,★王 涛

第25届奥运会乒乓球男子双打冠军 1992年西班牙

8,邸广文

第2届世界武术套路锦标赛男子长拳冠军 1993年马来西亚

9,张津京

第31届世界体操锦标赛男子团体冠军 1995年日本

10,奎媛媛

第4届世界体操单项锦标赛女子自由体操冠军 1996年波多黎各

11,魏 宁

第23届世界跳伞锦标赛女子集体定点冠军 1996年匈牙利

12,董 炯

第16届世界杯羽毛球赛男子单打冠军 1996年印度尼西亚

13,左 娟

第4届武术套路锦标赛女子刀术冠军 1997年意大利

14,王 晨

第44届世界乒乓球锦标赛女子团体冠军 1997年英国

15,李连杰

国家武术贡献奖获得者 1998年中国

16,简增蛟

第5届世界武术套路锦标赛男子刀术冠军 1999年香港

17,刘晓蕾

第5届世界武术套路锦标赛女子刀术冠军 1999年香港

18,孔祥东

第5届世界武术套路锦标赛男子太极剑术冠军 1999年香港

19,梁小桥

第11届世界杯跳水赛女子三米板冠军 1999年新西兰

20,★张怡宁

第45届世界乒乓球锦标赛女子团体冠军 2000年马来西亚

第28届雅典奥运会女子乒乓球单打、双打冠军 2004年希腊

第29届北京奥运会女子乒乓球团体、单打冠军 2008年中国

21,刘清华

第6届世界武术套路锦标赛女子剑术冠军 2001年亚美尼亚

22,江邦军

第6届世界武术套路锦标赛男子长拳冠军 2001年亚美尼亚

23,曹 彦

第26届世界跳伞锦标赛女子集体定点冠军 2001年西班牙

24,★罗 微

第16届世界跆拳道锦标赛72公斤级女子冠军 2003年德国

第28届雅典奥运会跆拳道女子­-67公斤级冠军 2004年希腊

25,★滕海滨

第37届世界体操锦标赛鞍马冠军 2003年美国

第28届雅典奥运会男子体操鞍马冠军 2004年希腊

26,赵庆建

第7届世界武术锦标赛男子长拳、对练冠军 2003年澳门

27,★冯 坤

第28届雅典奥运会女子排球冠军 2004年希腊

28,张继东

第8届世界武术锦标赛男子枪术冠军 2005年越南

29,姜冲锋

第3届世界杯武术散打比赛男子56公斤级冠军 2006年中国

30,郭 焱

第10届世界杯女子乒乓球比赛单打冠军 2006年中国

31,“★”马 龙

第48届世界乒乓球锦标赛男子团体冠军 2006年德国

32,张 楠

第39届世界体操锦标赛女子团体冠军 2006年丹麦

第28届雅典奥运会女子体操全能铜牌 2004年希腊

33,★何可欣

第29届北京奥运会女子体操团体、高低杠冠军 2008年中国

34,白近斌

第4届世界杯武术散打比赛男子80公斤级冠军 2008年中国

35,“★”丁 宁

2009年乒乓球世界杯女子团体赛冠军 2009年奥地利

36,吴 迪

第10届世界武术锦标赛枪术比赛冠军 2009年加拿大

37,★张 楠

第26届汤姆斯杯男子羽毛球团体赛冠军 2010年马来西亚

第27届汤姆斯杯男子羽毛球团体赛冠军 2012年中国

第30届伦敦奥运会混合双打金牌 2012年英国

第31届里约奥运会男子双打金牌 2016年巴西

第30届汤姆斯杯男子羽毛球团体赛冠军 2018年泰国

38,李佳薇

第50届世界乒乓球锦标赛团体赛团体冠军 2010年俄罗斯

39,黄 磊

第5届世界杯武术散打比赛90公斤级冠军 2010年中国

40,李昕豫

第11届世界武术锦标赛女子太极拳冠军 2011年土耳其

41,杜鹏宇

第27届汤姆斯杯男子羽毛球团体赛冠军 2012年中国

42,王 曦

第12届世界武术锦标赛男子长拳冠军 2013年马来西亚

43, 刘雨辰

第30届汤姆斯杯男子羽毛球团体赛冠军 2018年泰国

第24届世界羽毛球锦标赛男子双打冠军 2018年中国

注：带“★”为奥运会冠军

## 外部链接

官方网站 <http://www.bjschtx.com/>

[Category:北京中等学校](../Category/北京中等学校.md "wikilink")
[Category:北京市体育](../Category/北京市体育.md "wikilink")
[Category:中国体育学校](../Category/中国体育学校.md "wikilink")
[Category:1958年創建的教育機構](../Category/1958年創建的教育機構.md "wikilink")